<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">boligchecker</string>


    //activity_main
    <string name="how_to_rent">Sådan lejer man i Danmark</string>
    <string name="how_to_contract">Hvordan man skriver kontrakt</string>
    <string name="move_out">Flyt ud</string>
    <string name="legal_aid">Retshjælp</string>

    //How to lease in Denmark
    <string name="rent_process_content">
<![CDATA[

<p>At finde en tilfredsstillende lejlighed er ikke let i Danmark. Så vær forberedt og følg trinene nedenfor.</p>

<p><b>
<ol>
<li>1. Find en lejlighed på internettet </li>
<li>2. Kontakt udlejeren </li>
<li>3. Besøg huset for fremvisning </li>
<li>4. Tjek faciliteter med udlejer</li>
<li>5. Underskriv kontrakten</li>
</ol></b></p>


<p>Disse trin virker meget naturlige og enkle, men du kan hurtigt ende med en dårlig kontrakt og i værste fald bedrageri, hvis du ikke er forsigtig.</p>

<h3>1. Find en lejlighed på internettet </h3>
<p>I Danmark er det meget almindeligt at finde lejlighed online.
De fleste danske udlejnings platforme kræver, at du betaler for tjenesten efter en lille prøveperiode.
Du skal være opmærksom på, at hvis du ikke annullerer gratis prøveversionen, bliver du automatisk bundet til at abonnere.
På den anden side kan du finde mange grupper på Facebook, der annoncerer gratis.
Generelt Facebook en god og nem måde at komme i kontakt med udlejere, men det er også nemt for svindlere at bedrage folk gennem denne platform, da der ikke er nogle til at  tjekke troværdigheden af dem, der deler annoncerne.
</p>

<p>Vælg et boligkvarter, der er sikkert. På få steder er Danske "gangsters" ofte bevæbnet, og bandeforbrydelse sker oftere end du tror.
Vælg et boligkvarter nær din arbejdsplads eller skole. Transport i Danmark er normalt meget dyrt.
</p>


<b>Lister over store hjemmesider med lejligheder:</b>
<ul>
<li><a href="http://www.boligportal.dk">http://www.boligportal.dk </a> </li>
<li><a href="https://www.danmarkbolig.dk">https://www.danmarkbolig.dk </a></li>
<li><a href="https://www.boligdeal.dk ">https://www.boligdeal.dk </a></li>
<li><a href="https://www.nordeaejendomme.dk "> https://www.nordeaejendomme.dk </a>(Leje af hele lejligheder. Kontrakten vil blive indgået med en virksomhed i stedet for private ejere.)</li><ul>


<p> <font color="#C60C30"> <b>#</b> </font> Værelser til en lav pris men uden godkendt adresseregistrering
( a.k.a uden CPR) anbefales ikke.
Betal  ekstra penge til adresseregistrering anbefales ikke.
Disse er metoder, som udlejere bruger til skatteunddragelse. Da det er ulovligt, bliver din opholdsret udskudt, og du kan ikke få hjælp.
</p>

<h3>2. Kontakt udlejeren</h3>
<p>Introducere dig til udlejer på en ordentlig og god måde.
Før du tilmelder dig, skal du sørge for, at ejendommens navn i annoncen er den samme person, du er i kontakt med.
Fremleje uden tilladelse fra udlejer er forbudt.
Desuden kan du ikke registrere din adresse til ejendommen uden tilladelse fra udlejeren.
Dobbel og tredobbelt kontrollere, om du taler med udlejer.
</p>

<p><em><b>I denne app kan du tjekke udlejerens navn ved at indtaste adressen. </b></em> (Oplysninger fra <a href="http://Boligejer.dk "> http://Boligejer.dk</a>)<br>
Gå til Min side - Hurtig sikkerhedskontrol.</p>

<h3>3. Besøg huset for visning </h3>
<p>Bemærk, at du aldrig betaler for visning, da det er en almindelig måde at blive snydt på.
En anden måde at snyde på er, at udlejer ønsker at sende en nøgle til dig efter betaling, fordi han er optaget og ude af stand til at møde dig til levering.
Send ikke nogen penge, før du har mødt udlejeren og underskrevet en kontrakt.
</p>

<p>Mere info<br>
<a href="http://housingfoundation.ku.dk/finding_housing_yourself/dont-get-scammed"> http://housingfoundation.ku.dk/finding_housing_yourself/dont-get-scammed</a><p>

<h3>4. Tjek faciliteter med udlejer</h3>
<p>Det vigtigste skridt er at kontrollere lejligheden med udlejer for at se, at alt er i orden.</p>

<p>Ifølge lejeloven (se nedenfor for mere information), skal udlejeren give lejeren boligen i god og god stand på aftalt tidspunkt og skal opretholde dette gennem lejeperioden.
Huset skal rengøres, vinduerne skal være godt vedligeholdt, og alle udvendige døre skal være forsynet med låse og nøgler.
</p>

<p>Der er ingen andre specifikke ting, der skal være på plads i hjemmet, men det betyder, at de generelle husholdningsapparater skal være på plads.
Såsom opvarmning, vandforsyning og internet.</p>

<b><font color="#C60C30">VIGTIGT!</fond></b><br>
<p><b>I Danmark vil du desværre ikke få 100% af depositummet på grund af vedligeholdelsesomkostninger, medmindre du møder en god udlejer.</b>
Udlejer finder ofte ting han kan klage over og trækker penge fra depositummet for at rette fejlene.
<b>Du SKAL tage detaljerede billeder og indsende skriftlig meddelelse om fejl til udlejeren. Dette skal ske inden 14 dage efter modtagelsen af nøglen.</b>
Hvis udlejeren har en e-mail-adresse, kan du sende listen via e-mail. Det er ikke et krav, at udlejer skal have set mailen, så længe du har bevis for at posten er sendt inden for fristen.</p>

<p><em><b>I denne app kan du tage billeder samt lave en liste over eventuelle fejl, du måtte finde i dit hjem.</b></em><br>
Gå til Min side - Room - Room Manager / Checklist</p>

<p>For at undgå unødvendige erstatningskrav er det vigtigt at kende både lejerens og udlejerens vedligeholdelsesforpligtelser.
Ifølge dansk lov har lejere kun en vedligeholdelsesforpligtelse for låse og nøgler,
mens udlejere er forpligtet til at opretholde både internt og eksternt.
</p>

<p>Intern vedligeholdelse omfatter maling af vægge og tapet samt gulv i lejemålet.
Alt andet går under ekstern vedligeholdelse.</p>

<p>I nogle tilfælde vil udlejeren kræve, at lejeren tager ansvar for intern vedligeholdelse.
Så skal dette skrives i kontrakten for at undgå uenighed senere.
Lejer skal derefter forlade boligen i samme tilstand som den blev modtaget.
I tilfælde af skade skal lejeren rette fejlene eller erstatte skaden. Hvis skaden opstår som følge af længerevarende slitage, er leasingtager ikke længere forpligtet til at rette op på dette.</p>


<p>Kontakt LLO så hurtigt som muligt, hvis du ikke er enig med de krav, som udlejer har angivet.
Vær opmærksom på, at sammenhængen delvis er taget fra den danske lejelov.
For detaljerede oplysninger, læs venligst nedenstående links.
</p>



<p><b>Dansk lejelovgivning</b><br>
<a href="http://llo.dk/lejeloven-a-z"> http://llo.dk/lejeloven-a-z</a><br>
<a href="https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642">https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642</a></p>


<h3>5. Skriv en kontrakt </h3>
<p>Se næste kapitel \ "Hvordan skriver man en kontrakt \" </p>


<p><b>Mer informaton på </b><br>
<a href="https://lifeindenmark.borger.dk/Coming-to-Denmark/Housing">https://lifeindenmark.borger.dk/Coming-to-Denmark/Housing</a><br>
<a href="https://international.kk.dk/artikel/housing-1">https://international.kk.dk/artikel/housing-1</a></p>

]]>
</string>

    //How to write a contract
    <string name="write_contract">
<![CDATA[

<p>Kontraktsprocessen er et meget vigtigt skridt på vejen til at finde en lejlighed.
Hvis du ikke er forsigtig, kan du ende med aftaler, du ikke vil have.
</p>


<b>* Nyttig information *</b>
<p>I Danmark er det almindeligt for udlejer at bede om tre typer betalinger, ved indflytning.</p>
<p>Den første betaling er den månedlige leje.</p>

<p>Den anden er depositummet. Lejeren vil ikke alle pengene tilbage fra depositummet, da nogle af pengene ofte bruges til at dække omkostningerne ved fejl eller forsømmelser og eventuelle skader, der er opstået i lejeperioden.
Selvom lejligheden er i samme stand som du overtog, kan udlejer stadig opkræve dig en lille sum penge. Mange udlejere anmoder om et gebyr for at dække et minimum af ny maling af enheden. Du modtager stadig det meste af depositummet.
Se det forrige kapitel \ "Sådan lejer man i Danmark \" for detaljer.
</p>

<p>Det tredje beløb er forudbetalt leje.
Dette koncept er måske ikke kendt for nye lejere i Danmark. Den forudbetalte leje vil blive brugt, hvis du enten bryder kontrakten eller ikke betaler lejen.
Så længe du betaler den månedlige leje regelmæssigt, vil disse penge blive brugt til at betale lejen for de sidste måneder, du bor i lejligheden.
Kort sagt, du behøver ikke betale leje i de sidste måneder, hvis du har betalt forudbetalt leje.
</p>

<pFor at undgå at du underskriver en dårlig kontrakt, kan du følge disse punkter:</p>

<p><b>
<ol>
<li>1. Kontroller kontraktformatet </li>
<li>2. Justering og rapporter </li>
<li>3. Underskriv og behold kopien</li>
</ol></b></p>

<h3>1. Kontroller kontraktformatet</h3>

<p>Trafik-, Bygge- og Boligstyrelsen tilbyder formelle lejekontrakt skabeloner.
Type A er til den generelle private lejebolig, og Type U er designet til unge under uddannelsen.
Myndigheden tilbyder ikke en engelsk version, men du kan finde en uofficiel oversættelse på google.
</p>

<p><b>Link til download:</b><br>
<a href="https://www.trafikstyrelsen.dk/DA/Bolig/Bolig/Private-lejeboliger/Lejekontrakt.aspx">https://www.trafikstyrelsen.dk/DA/Bolig/Bolig/Private-lejeboliger/Lejekontrakt.aspx</a></p>

<p>Hvis udlejeren bruger et andet format, skal du læse den omhyggeligt for at undgå svindel.
For eksempel bør årlig forhøjelse af leje og betalling af leje under renovering diskuteres med udlejeren før kontrakten underskrives.
I den formelle kontrakt skabelon skal mængden af el, varme, vand, internet og kabel-tv også angives.
</p>

<p>Flere private virksomheder tilbyder kontraktkontroltjenester.
Såsom, <a href="https://kontrakter.boligportal.dk">https://kontrakter.boligportal.dk</a></p>


<p> <font color="#C60C30"> <b>#</b> </font>  Ejeren kan forsøge at undgå skat ved at bede om hele eller en del af lejen i kontanter.
Dette frarådes kraftigt, da det er både er ulovligt og det sætter dig i en situation, hvor du ikke har noget bevis for betalt husleje.
Skulle du ende i en dårlig situation med udlejer senere, har du ikke noget at henvise til, hvis udlejer for eksempel beskylder dig for ikke at have betalt lejen.</p>


<h3>2. Justering og rapportering </h3>
<p>Før du underskriver kontrakten, skal du kontrollere, hvad den månedlige leje dækker.</p>

<p>Lejeren skal vide, hvad den månedlige leje er, både hvad angår udstyr og vedligeholdelse.
Bemærk, at strøm, varme, vand, trådløse signaler og kabel-tv er udstyr, du bør inkludere i din månedlige leje.</p>

<p>Ifølge dansk lovgivning har lejeren en vedligeholdelsesforpligtelse for låse og nøgler.
Hvis du er enig, er også maling og gulvmaling inkluderet.
For mere detaljeret information, se det forrige kapitel \" Sådan lejer man i Danmark \" eller den danske lejelov
<a href="https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642">https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642</a></p>

<p>Derudover bør man også lave en liste over  lejlighedens tilstand ved kontraktens begyndelse for at undgå eventuelle uoverensstemmelser i fremtiden.
Hvis der opdages en defekt tilstand af ejendommen, <b>SKAL</b> du giveudlejer skriftlig besked. Dette skal ske senest 14 dage efter lejen er begyndt, ellers kan udlejer i værste fald kræve, at lejeren erstatter eventuelle fejl og mangler.
Dette gælder imidlertid ikke, hvis fejlen ikke kan opdages ved lejeperiodens begyndelse.
</p>

<p>
Det er en god ide at være forberedt på alle mulige dårlige situationer.
Spørg udlejer om mulige konsekvenser, hvis noget går galt, før du underskriver kontrakten.
Åben kommunikation er vigtig.
Hvis der laves nogle aftaler, er det vigtigt at skrive det ind i konktraten.
Ellers kan udlejer nægte på et senere tidspunkt.
</p>

<h3>3. Underskriv kontrakten og behold kopien </h3>

<p>Efter at have været til fremvisning af lejlighedenog talt med udlejer er det vigtigt at <b>kræve</b> en lejekontrakt.
Nogle udlejere forsøger at undgå lejekontrakt, men det er normalt et tegn på bedrageri.
Kontrakten er det eneste, der kan hjælpe dig, hvis noget går galt.</p>

<p>Lejekontrakten underskrives ofte på et møde mellem udlejer og lejer, men nogle vælger også at sende kontrakten via e-mail. Dette er også okay.
Det er vigtigt, at du har tid nok til at gennemgå kontrakten og have et ekstra møde for at redigere eller spørge ind til kontrakten, hvis det skulle være nødvendigt.
Vær ikke bange for at bede udlejer om et ekstra møde, hvis noget er uklart, eller hvis du har brug for tid til at kontakte den danske lejerforening.
Når udlejer har underskrevet kontrakten, kan du underskrive .
Glem ikke at beholde en underskrevet kopi af lejekontrakten.
</p>


]]>
</string>

    //Move out
 <string name="move_out_content">
 <![CDATA[
<p>I dette kapitel vil vi se nærmere på lejekontrakten, udflytning inspektion og depositum. </p>

<h3>1. Afslutning</h3>
<h4>1.1 Tidlig opsigelse </h4>

<p>Hvis der er alvorlige mangler i lejekontrakten, så du ikke kan leve med lejekontrakten, kan du kræve tilbagebetaling for lejen i perioden, hvor boligen ikke er beboelig.
Du kan annullere lejeaftalen, hvis ejeren straks ikke retter fejlene.
</p>

<h4>1.2 Normal Afslutning </h4>

<p>Hvis lejeperioden er fastsat, udløber lejekontrakten uden varsel.
For begrænsede lejeperioder kræves der skriftlig meddelelse, og oplysningstypen er underlagt lejeaftalen.
For en lejlighed, hvor udlejer ikke bor i samme hus, er tre måneders varsel almindelig.
For et værelse, hvor udlejer bor i samme hus, kan kontrakten opsiges med en måneds varsel.
Ellers kan varigheden aftales i kontrakten.
</p>

<h4>1.3 Afslutning af udlejeren. </h4>
<p>Udlejer skal oplyse 1 måned i forvejen, hvis du lejer et enkelt værelse i samme hus som udlejer bor i.
Hvis du lejer en hel lejlighed, skal udlejeren sige et år i forvejen.
Uanset længden af opsigelsesperioden skal meddelelsen gives inden den første hverdag i hver måned.
</p>


<h3>2. Inspektion inden udrejse </h3>

<p>Vedligeholdelse er normalt opdelt i to forskellige typer: intern og ekstern vedligeholdelse.
Intern vedligeholdelse omfatter maling af vægge, tapet og gulvmaling, mens al anden vedligeholdelse betragtes som ekstern vedligeholdelse.
</p>

<p>Ifølge dansk lov er en lejer kun ansvarlig for vedligeholdelsen af låse og nøgler,
mens udlejer er forpligtet til at opretholde alt andet både internt og eksternt.
På den anden side kan lejeren påtage sig ansvar for at opretholde flere ting end normalt, hvis dette fremgår af kontrakten. Hvis dette fremgår af lejekontrakten, skal lejeren returnere boligen i samme stand som lejeren modtog den.
Dette kan f.eks. Være vedligeholdelse af lofter, vægge, gulve mv.
Eventuelle skader forårsaget af langvarig slitage er dog ikke lejerens ansvar.
</p>


<p>Hvis du er i tvivl om inspektionen, skal du kontakte din lokale LLO afdeling. Hvis du er medlem af LLO, så spørg dem om at gøre inspektionen for dig. <br>
Find flere detaljer på <br>
<a href="http://llo.dk/lejeloven-a-z">http://llo.dk/lejeloven-a-z</a></p>


<h3>3. Indbetaling </h3>
<p>Udlejer er ikke forpligtet til at returnere depositum samme dag som lejeren forlader lejligheden.
Udlejer vil have tid til at se over lejligheden og tilføje summen for eventuel kompensation. Depositummet skal returneres senest en og en halv måned efter at lejeren er flyttet ud.
Udlejer skal skriftligt oplyse lejeren inden for to uger (op til fire uger senest, hvis kontrakterne giver en sådan mulighed), hvis renovering eller reparation er påkrævet.
Hvis ejeren ikke overholder fristerne, mister lejer også retten til at kræve en leje fra lejeren. Det betyder, at hele depositum skal returneres til lejer.
<p>

<p>Hvis udlejer er forsinket med betaling af depositummet, skal lejeren sende et brev til udlejeren, hvor der er bevis for udbetalt husleje, samt en ny frist for modtagelse af depositum samt et kontonummer.
Hvis udlejeren stadig undgår at returnere depositummet, skal lejer kontakte en lejereorganisation, der håndterer sådanne forhold, som f.eks. LLO. Kontakt evt. en advokat.
Se venligst afsnittet "Retshjælp" for gratis juridisk rådgivning i denne app.
</p>

<p>Huslejenævnet er en afdeling, der specialiserer sig i kontroversielle leje- og indlånsproblemer. De findes i alle kommuner i Danmark.
Lejeaftalen kan desværre ikke håndtere alle former for forhold vedrørende lejemål, så det er umagen værd at blive med i lejerorganisationen for at få hurtig hjælp, når behovet opstår.
Eventuelt kontakt et advokatfirma.
</p>

<p>Flere oplysninger om Huslejenævnet på <br>
<a href="http://www.huslejenaevn.dk">http://www.huslejenaevn.dk</a><br>
<a href="https://www.borger.dk/bolig-og-flytning/Lejebolig/Huslejenaevn">https://www.borger.dk/bolig-og-flytning/Lejebolig/Huslejenaevn</a></p>

 ]]>
</string>


    //Legal Aid
    <string name="legal_aid_content">
<![CDATA[

<p>Når det kommer til leje, kan der være argumenter mellem udlejer og lejer. I Danmark er der gratis juridisk bistand til rådighed for alle, der ønsker det. </p>

<p>Ifølge Københavns Kommunes hjemmeside kan du få juridisk hjælp både i Retshjælpenog på biblioteker i hver kommune (advokat). </p>
<p>For at bruge Legal Assistance skal du opfylde en bestemt indkomststatus, mens advokatvagten ikke har særlige krav. </p>


<p><i>\"For at få hjælp fra Københavns retshjælp kan din personlige indkomst ikke overstige 308.000 DKK om året, hvis du er ugift. <br>
Hvis du er gift eller har en partner, må din fælles indkomst ikke overstige 391.000 DKK om året. \"</i></p>

<p><b>Hjemmeside for juridisk hjælp </b>
<a href="http://www.retshjaelpen.dk/front-page">http://www.retshjaelpen.dk/front-page</a><br></p>

<b>Et andet juridisk hjælpes websted </b>
<a href="http://www.socialeretshjaelp.dk/">http://www.socialeretshjaelp.dk/</p>

<p><b>Liste over biblioteker (Advokatvagten) </b><br>
<a href="http://www.advokatvagterne.dk/content/listen-over-advokatvagter">http://www.advokatvagterne.dk/content/listen-over-advokatvagter</a><p>

<p>Flere oplysninger på <p>
<b>Københavns Kommunes netsider </b> <br>
<a href="https://international.kk.dk/artikel/can-i-get-legal-aid">https://international.kk.dk/artikel/can-i-get-legal-aid</a>

<p><b>De største lejekontrakt foreninger </b><br>
<a href="http://llo.dk">http://llo.dk</a> <br>
<a href="http://dklf.dk/">http://dklf.dk/</a></p>



]]>

    </string>

    //drawer_viewer
    <string name="my_side">Min side</string>
    <string name="home">Hjem</string>
    <string name="rent_process">Udlejning Proces</string>
    <string name="contract">Kontrakt</string>
    <string name="setting">Indstillinger</string>

    //main_card_list
    <string name="detailed_address">Adresse line</string>
    <string name="post_city">Postnummer og by</string>

    //add_bolig
    <string name="empty_view_title_text">Det er på tide at tilføje dit værelse</string>
    <string name="empty_view_subtitle_text">Kom godt i gang med at tilføje et værelse</string>

    //BoligCursorAdapter
    <string name="unknown_address">Ingen adresse angivet</string>

    //contract_paper
    <string name="title_new_bolig">Tilføj et nyt værelse</string>
    <string name="title_edit_bolig">Rediger værelset</string>


    <string name="address_line">Indtast adressen\"</string>
    <string name="address_post">Indtast postnummeret</string>
    <string name="address_city">Indtast navnet på byen</string>
    <string name="landlord">Indtast udlejerens navn</string>
    <string name="lease_length">Indtast lejeperioden</string>
    <string name="notice">Indtast meddelelsesperioden</string>
    <string name="monthly_rent">Indtast månedlig leje</string>
    <string name="deposit">Indtast venligst depositumet</string>
    <string name="kr">DKK</string>
    <string name="months">måneder</string>


    <!-- Dialog message when user is leaving editor but hasn't saved changes [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="unsaved_changes_dialog_msg">Kassér dine ændringer og slutredigering?</string>

    <!-- Dialog button text for the option to discard a user's changes [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="discard">Kassér</string>

    <!-- Dialog button text for the option to keep editing the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="keep_editing">Fortsæt redigering</string>



    //BoligActivity
    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_update_pet_failed">Opdatering mislykkedes</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_update_pet_successful">Opdater succesfuldt</string>

    <!-- Dialog message to ask the user to confirm deleting the current pet [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="delete_dialog_msg">Slet dette værelse?</string>

    <!-- Dialog button text for the option to confirm deleting the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="delete">Slet</string>

    <!-- Dialog button text for the option to cancel deletion of the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="cancel">Afbestille</string>

    <!-- Toast message in editor when current pet was successfully deleted [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="editor_delete_pet_successful">Rom slettet</string>

    <!-- Toast message in editor when current pet has failed to be deleted [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="editor_delete_pet_failed">Fejl ved at slette lokalet</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_insert_pet_failed">Opdatering mislykkedes</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_insert_pet_successful">Opdater succesfuldt</string>
    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_save_successful">Opbevaring succesfuld</string>

    //menu_editor
    <!-- Label for editor menu option to save pet and leave editor [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="action_save">Gem</string>

    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="action_delete">Slet</string>


    //setting
    <string name="language">Sprogindstillinger</string>

    //myside
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fast_check_button">Kontroller grundlæggende information først for at undgå svig</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="room_picture_button">Gem dine billeder og udfyld en tjekliste</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="contract_button">Lav en kontrakt og tjek alle de små detaljer</string>


    //fast_check
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fc_address">Indtast den fulde adresse</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fc_name">Indtast udlejerens navn</string>
    <string name="fc_info">Data er importeret fra \"https://boligejer.dk\"</string>


    //room_picture_main
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="room_manage">Ansvarlige</string>
    <string name="check_list">Check List</string>


    //Wall
    <string name="overview">Tilføj billede</string>
    <string name="detail_view">Oversigt album</string>

    //Wall_One
    <string name="title_wall_one">Væg 1</string>


    //fast check activity
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="title_fast_check">Hurtig sikkerhedskontrol</string>


    <string name="navigation_drawer_open">Åpne navigasjonsskuffen</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Lukk navigasjonsskuffen</string>

    <string name="danish">Dansk</string>
    <string name="contract_info">Kontrakt Info</string>
    <string name="english">Engelsk</string>
    <string name="fast_safety_check">Hurtig sikkerhedskontrol</string>
    <string name="norwegian">Norsk</string>
    <string name="mysidefragment">kontrakt manager</string>
    <string name="rentfragment">Leasingproces</string>
    <string name="room">Værelse</string>
    <string name="roompicture">Værelsesdetaljer</string>
    <string name="save">Gem</string>
    <string name="title_wall_four">Væg 4</string>
    <string name="title_wall_three">Væg 3</string>
    <string name="title_wall_two">Væg 2</string>

</resources>