<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">boligchecker</string>


    //activity_main
    <string name="how_to_rent">Hvordan man leier i Danmark</string>
    <string name="how_to_contract">Hvordan skrive kontrakt</string>
    <string name="move_out">Flytte ut</string>
    <string name="legal_aid">Rettshjelp</string>

    //How to lease in Denmark
    <string name="rent_process_content">
<![CDATA[

<p>Å finne et tilfredsstillende boenhet er ikke lett i Danmark. Så vær forberedt og følg trinnene nedenfor.</p>

<p><b>
<ol>
<li>1. Finn en boenhet på internett</li>
<li>2. Kontakt utleier</li>
<li>3. Besøk huset for visning</li>
<li>4. Sjekk fasiliteter med utleier</li>
<li>5. Signer kontrakt </li>
</ol></b></p>


<p>Disse trinnene virker veldig naturlige og enkle, men man kan fort ende opp med en dårlig kontrakt og i verste fall svindel om man ikke er forsiktig.</p>

<h3>1. Finn en boenhet på internett</h3>
<p>I Danmark er det veldig vanlig å finne boenhet på nettet.
De fleste danske nettstedene for leie av boenhet krever at du betaler for tjenesten etter en liten prøveperiode.
Du må være obs på at hvis du ikke avbryter den gratise prøveperioden, så blir du automatisk bundet til å abonnere.
Derimot kan man finne mange grupper på Facebook som annonserer gratis.
Vanligvis er Facebook en god og enkel måte å komme i kontakt med utleiere på, men det er også enkelt for svindlere å lure folk igjennom denne plattformen, siden det ikke er noen som får sjekket troverdigheten til de som legger ut annonsene.
</p>

<p>
Velg et nabolag som er trygt.
På noen få steder er Danske "gangstere"  ofte bevæpnet, og gjengekriminalitet skjer oftere enn du tror.
Velg et nabolag i nærheten av ditt arbeidssted eller skole. Transport i Danmark er som regel veldig dyrt.
</p>

<b>Lister over store nettsteder for husleie:</b>
<ul>
<li><a href="http://www.boligportal.dk">http://www.boligportal.dk </a> </li>
<li><a href="https://www.danmarkbolig.dk">https://www.danmarkbolig.dk </a></li>
<li><a href="https://www.boligdeal.dk ">https://www.boligdeal.dk </a></li>
<li><a href="https://www.nordeaejendomme.dk "> https://www.nordeaejendomme.dk </a>(Leie for hele leiligheter. Kontrakt blir signert med bedrifter i stedet for private eiere.)</li><ul>


<p> <font color="#C60C30"> <b>#</b> </font> Lavprisrom uten godkjent adresseregistrering (a.k.a uten CPR) anbefales ikke.
Betale ekstra penger kun for adresseregistrering anbefales ikke.
Dette er metoder utleiere bruker for skatteunndragelse. Siden det er ulovlig, er oppholdsretten din utsatt og offisielt kan du ikke få hjelp.
</p>

<h3>2. Kontakt utleier</h3>
<p>Introduser deg til utleier på en ordentlig og god måte.
Før du avtaler visning må du sørge for at navnet på utleieren i annonsen er den samme personen som du holder kontakt med.
Fremleie uten tillatelse fra utleier er forbudt.
Videre kan du ikke registrere adressen din til boligen uten tillatelse fra utleier.
Dobbel og trippel sjekk om du snakker med utleier.
</p>

<p><em><b>I denne appen kan du sjekke utleierens navn ved å skrive inn adressen. </b></em> (Informasjon fra <a href="http://Boligejer.dk "> http://Boligejer.dk</a>)<br>
Gå til Min side - Rask sikkerhetskontroll.</p>

<h3>3. Besøk huset for visning</h3>
<p>Vær oppmerksom på at du aldri skal betale for visning, siden dette er en vanlig måte å bli svindlet på.
En annen måte å svindle på er at utleieren ønsker å sende en nøkkel til deg, etter betaling, fordi han er opptatt og ikke har mulighet til å møte deg for levering.
Ikke send noen penger før du har møtt utleier og signert en kontrakt.
</p>

<p>Mer info på<br>
<a href="http://housingfoundation.ku.dk/finding_housing_yourself/dont-get-scammed"> http://housingfoundation.ku.dk/finding_housing_yourself/dont-get-scammed</a><p>

<h3>4. Sjekk fasiliteter med utleier</h3>
<p>Det viktigste trinnet er å sjekke utleierenheten sammen med utleier for å se at alt er i orden.
Boligen må rengjøres, vinduene skal være godt vedlikeholdt og alle utvendige dører må være utstyrt med låser og nøkler.</p>

<p>Ifølge utleierloven (se nedenfor for mer info), må utleier gi leietaker boenheten i god og forsvarlig tilstand på avtalt tidspunkt, og må opprettholde dette gjennom leieperioden.</p>
<p>Det er ingen andre spesifikke ting som må være på plass i boenheten, men dette innebærer at de generelle husholdningsapparatene må være på plass. Slik som oppvarming, vannforsyning og internett.</p>

<b><font color="#C60C30">VIKTIG!</fond></b><br>
<p><b>I Danmark er det dessverre vanlig at du ikke får 100% av depositumet tilbake på grunn av vedlikeholdskostnader, med mindre du møter en hederlig utleier.</b>
Utleier finner ofte ting han kan klage på, og trekker penger fra depositumet for å fikse feilene.
<b>Du må ta detaljerte bilder og sende inn skriftlig varsel om feil til utleier. Dette må skje innen 14 dager etter at du har mottatt nøkkelen.</b>
Hvis utleier har en e-postadresse, kan du sende listen på e-post. Det er ikke krav om at utleier må ha sett mailen, så lenge du har bevis på at mailen er sendt innenfor tidsfristen.</p>

<p><em><b>I denne appen kan du ta bilder samt lage ei liste over eventuelle feil du måtte finne i boenheten.</b></em><br>
Gå til Min side - Rom - Romansvarlig / sjekkliste</p>

<p>For å unngå unødvendig erstatningskrav, er det viktig å vite både leietakerens og utleierens vedlikeholdsplikter.</p>

<p>Ifølge de danske lovene har leietakere kun en vedlikeholdsforpliktelse for låser og nøkler,
mens utleier har plikt til å vedlikeholde både internt og eksternt.</p>

<p>Internt vedlikehold inkluderer maling av vegger og veggpapir samt beising av gulv i leieavtalen.
Alt annet går under eksternt vedlikehold.</p>

<p>I noen tilfeller vil utleier at leietaker selv skal ta ansvar for internt vedlikehold.
Da skal dette stå skrevet i kontrakten for å unngå uenigheter senere.
Leietakeren må da gi fra seg boenheten i samme tilstand som den ble mottatt.
Ved eventuelle skader må leietakeren selv få ordnet opp feilene, eller eventuelt erstatte skadene.
Dersom skadene skjer som et utfall av slitasje over lengre tid, er ikke leietaker lengre forpliktet til å måtte ordne opp i dette.</p>

<p>Ta kontakt med LLO så snart som mulig hvis du ikke er enig med de kravene utleier har satt.
Vær oppmerksom på at konteksten er delvis tatt fra den danske leieloven.
For detaljerte opplysninger, vennligst les gjennom linkene nedenfor.</p>



<p><b>Danske leieloven</b><br>
<a href="http://llo.dk/lejeloven-a-z"> http://llo.dk/lejeloven-a-z</a><br>
<a href="https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642">https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642</a></p>


<h3>5. Skriv en kontrakt </h3>
<p>Se neste kapittel \ "Hvordan skrive en kontrakt \" </p>


<p><b>Mer informasjon på </b><br>
<a href="https://lifeindenmark.borger.dk/Coming-to-Denmark/Housing">https://lifeindenmark.borger.dk/Coming-to-Denmark/Housing</a><br>
<a href="https://international.kk.dk/artikel/housing-1">https://international.kk.dk/artikel/housing-1</a></p>

]]>
</string>

    //How to write a contract
    <string name="write_contract">
<![CDATA[

<p>Kontraktsprosessen er et svært viktig steg på vei til å bli bosatt.
Hvis du ikke er forsiktig, kan du ende opp med avtaler du ikke vil ha.</p>


<b>* Nyttig informasjon  *</b>
<p>I Danmark er det vanlig for utleier å be om tre typer betalinger når du flytter inn.</p>
<p>Den første betalingen er det månedlige leiebeløpet.</p>

<p>Den andre er depositumet. Leietakeren vil ikke motta alle pengene fra depositumet tilbake, siden noe av pengene ofte blir brukt til å dekke malekostnader og eventuelle skader som har oppstått under leieperioden.
Selv om enheten er i samme tilstand som da du tok over, kan utleieren fortsatt belaste deg en liten sum penger.
Mange utleiere ber om en avgift for å dekke nymaling av enheten som et minimum. Du vil likevel få igjen det meste av depositumet.
Se forrige kapittel \ "Hvordan man leier i Danmark \" for detaljer.</p>

<p>Til slutt, forutbetalt leie.
Dette konseptet er kanskje ikke kjent for ferske leietakere i Danmark. Den forhåndsbetalte leien vil bli brukt dersom du enten bryter kontrakten eller ikke betaler leien.
Så lenge du betaler din månedlige leie regelmessig, vil disse pengene bli brukt til å betale leien for de siste månedene du bor i leiligheten.
Kort sagt så trenger du ikke å betale leie de siste månedene.
</p>

<p>For å forhindre dårlig kontraktsignering kan man følge disse punktene:</p>

<p><b>
<ol>
<li>1. Sjekk kontraktsformatet</li>
<li>2. Justering og rapporter</li>
<li>3. Signer og behold kopien</li>
</ol></b></p>

<h3>1. Sjekk kontraktsformatet</h3>

<p>Danske Trafik-, Bygge- og Boligstyrelsen tilbyr formelle leiekontraktformater.
Type A er for den generelle private leiebygningen, og type U er utformet for unge i utdanning.
Myndigheten tilbyr ikke en engelsk versjon, men du kan finne en uoffisiell oversettelse på google.
</p>

<p><b>Link for nedlasting:</b><br>
<a href="https://www.trafikstyrelsen.dk/DA/Bolig/Bolig/Private-lejeboliger/Lejekontrakt.aspx">https://www.trafikstyrelsen.dk/DA/Bolig/Bolig/Private-lejeboliger/Lejekontrakt.aspx</a></p>

<p>Hvis utleier bruker et annet format, MÅ du lese nøye gjennom for å unngå svindel.
For eksempel bør årlig leieforhøyelse og betalt leie under oppussing bli diskutert med utleier før signering.
I det formelle kontraktformatet skal også beløpet for strøm, oppvarming, vann, internett og kabel-TV være oppgitt.
</p>

<p>Flere private selskaper tilbyr kontraktskontrolltjeneste.
Slik som, <a href="https://kontrakter.boligportal.dk">https://kontrakter.boligportal.dk</a></p>


<p> <font color="#C60C30"> <b>#</b> </font> Utleieren kan prøve å ungå skatt ved å spørre om hele eller deler at husleien i kontanter.
Dette frarådes sterkt, siden det både er ulovelig, og det setter deg i en situasjon hvor du heller ikke vil ha noen bevis for betalt husleie.
Skulle du havne i en dårlig situasjon med huseier senere, vil du ikke ha noe å henvise til dersom foreksempel huseier beskylder deg for å ikke ha betalt husleien.</p>


<h3>2. Justering og rapportering </h3>
<p>Før du signerer kontrakten, må du huske å sjekke hva den månedlige utleie dekker.</p>

<p>Leietakeren må ha klart for seg hva den måndelige leien inkulderer, både når det kommer til utstyr og vedlikehold.
Legg merke til at strøm, oppvarming, vann, trådløse signaler og kabel-TV er utstyr du bør inkludere i din månedlige leie.</p>

<p>I følge danske lover har leietaker vedlikeholdsplikt for laser og nøkler.
Hvis du er enig, er maling og gulvmaling også inkludert.
For mer detaljert informasjon, se forrige kapittel  \"Hvordan leie man i Danmark\" eller
Danske leieloven <a href="https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642">https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642</a></p>

<p>I tillegg burde man også lage ei liste over tilstanden til leiligheten i starten av kontraktperioden, slik at man unngår uoverensstemmelser i senere tid.
Hvis det er funnet en mangelfull tilstand av eiendommen, <b>MÅ</b> man gi en skriftlig melding til huseier.
Dette må skje senest 14 dager etter at leien har startet, ellers kan i verste fall huseier kreve at leietaker erstatter for eventuelle feil.
Dette gjelder imidlertid ikke dersom det ikke er en mulighet for at feilen kan oppdages ved starten av leieperioden.
</p>

<p>Det er lurt å forberede alle mulige dårlige situasjoner.
Spør utleier om mulige konsekvenser dersom noe går i stykker før signering av kontrakten.
Åpen kommunikasjon er viktig.
Om noe blir nevnt kan det være lurt å skrive ned dette på kontrakten.
Ellers kan huseier attre seg ved en senere anledning.
</p>

<h3>3. Signer kontrakten og behold kopien</h3>

<p>Etter å ha vært på prøvevisning og snakket med utleier er det viktig å <b>kreve</b> leiekontrakt.
Noen utleiere prøver å unngå leiekontrakter, men dette er som regel et tegn på svindel.
Kontrakten er det eneste som kan hjelpe deg dersom noe skulle gå galt.</p>

<p>Ofte skrives kontrakten ved et møte mellom utleier og leietaker, men noen velger å sende kontrakt på e-post også. Dette er OK.
Det er viktig at du har nok tid til å se gjennom kontrakten og ha ekstra møte for å redigere eller spørre om kontrakten dersom dette skulle trenges.
Ikke vær redd for å spørre huseier om et ekstra møte dersom noe er uklart, eller om du trenger tid til å kontakte den danske leietaker foreningen.
Etter at utleier signerer kontrakten, så signerer du.
Ikke glem å beholde en kopi av kontrakten.
</p>


]]>
</string>





    //Move out
    <string name="move_out_content">
 <![CDATA[
<p>I dette kapittelet ser vi nærmere på leieavtalen, utflytningsinspeksjonen og depositumet. </p>

<h3>1.  Oppsigelse </h3>
<h4>1.1 Tidlig oppsigelse </h4>

<p>Hvis det finnes alvorlige mangler i leieavtalen, slik at du ikke kan leve med leieavtalen, kan du kreve tilbakebetaling for leien i den perioden boenheten er ikke er beboelig.
Du kan muligens avbryte leieavtalen dersom utleieren ikke fikser feilene umiddelbart. </p>

<h4>1.2 Normal oppsigelse </h4>

<p>Hvis leieperioden er fastsatt, opphører leieavtalen uten varsel.
Ved begrenset leieperiode kreves skriftlig varsel, og typen varsel gjelder avhengig av typen leieavtale.
For en leilighet der utleieren ikke bor i samme hus, er tre måneders varsling vanlig.
For et rom der utleier bor i samme hus, kan kontrakten avsluttes med en måned varsel.
Ellers kan varigheten bli avtalt i kontrakten.
</p>

<h4>1.3 Oppsigelse fra utleier. </h4>
<p> Utleier må gi varsel 1 måned i forvegen dersom du leier et enkelt rom i samme hus som utleier bor i.
Dersom du leier en hel leilighet må utleier si ifra ett år i forvegen.
Uansett lengde på oppsigelsesperioden må beskjeden være gitt før den første ukedagen i hver måned.
</p>


<h3>2. Inspeksjon før utflytning </h3>

<p>Vedlikeholdet deles som regel inn i to forskjellige typer: internt og eksternt vedlikehold.
Internt vedlikehold inkluderer maling av vegger, veggpapir og maling av gulv, mens alt annet vedlikehold betraktes som eksternt vedlikehold.
</p>

<p>Ifølge de danske lovene har en leietakeren kun ansvar for vedlikehold av låser og nøkler,
mens utleieren har plikt til å vedlikeholde alt annet både internt og eksternt.
Derimot kan leietakeren ta på seg ansvaret om å vedlikeholde flere ting enn normalt, dersom dette står skrevet i kontrakten. Hvis dette står oppgitt i leiekontrakten, må leietaker returnere boenheten i samme tilstand som leietaker mottok den.
Dette kan for eksempel være vedlikehold av tak, vegger, gulv etc.
Eventuelle skader forårsaket av slitasje over lengre tid er derimot ikke leietakerens ansvar.
</p>


<p>Hvis du er i tvil om inspeksjonen, ta kontakt med din lokale LLO-avdeling. Hvis du er medlem av LLO, kan du be dem om å gjøre inspeksjonen for deg. <br>
Finn flere detaljer på <br>
<a href="http://llo.dk/lejeloven-a-z">http://llo.dk/lejeloven-a-z</a></p>


<h3>3. Depositum </h3>
<p>Utleier er ikke forpliktet til å returnere depositumet samme dagen som leietaker forlater boenheten.
Utleier skal ha tid til å se over boenheten og legge i sammen summen for eventuell erstatning.
Depositumet skal senest bli tilbakesendt mellom en og en-og-en-halv måned etter at leietakeren har flyttet ut.
Utleier skal informere leietaker skriftlig innen to uker (opptil fire uker senest dersom kontraktene gir et slikt alternativ) hvis det er nødvendig med renovering eller reparasjoner.
Dersom utleier ikke forholder seg innenfor tidsfristene, mister utleier også retten på å kreve renovasjonspenger fra leietaker.
Dette betyr at hele depositumet skal sendes tilbake til leietaker.
<p>

<p>Dersom utleier er forsinket med betaling av depositumet, må leietaker sende et brev til utleieren hvor bevis for betalt husleie er inkludert, og en ny frist for å motta depositum, samt et kontonummer.
Hvis utleier fortsatt unngår å returnere depositumet, må leietakeren kontakte en leietakerorganisasjon som håndterer slike saker, for eksempel LLO. Eventuelt kontakt en advokat.
Vennligst se "Rettshjelp" delen for gratis juridisk rådgivning i denne appen.
</p>

<p>Huslejenævnet er en avdeling som er spesialisert på omstridte leie- og innskuddsspørsmål. De holder til i samtlige kommuner i Danmark.
Huslejenævnet kan dessverre ikke håndtere alle typer saker knyttet til leieavtaler, så det er derfor verdt å bli med i leietakers organisasjon for å få rask hjelp når behovet oppstår.
Eventuelt kontakt et advokatfirma.
</p>

<p>Mer informasjon om Huslejenævnet er på <br>
<a href="http://www.huslejenaevn.dk">http://www.huslejenaevn.dk</a><br>
<a href="https://www.borger.dk/bolig-og-flytning/Lejebolig/Huslejenaevn">https://www.borger.dk/bolig-og-flytning/Lejebolig/Huslejenaevn</a></p>

 ]]>
</string>


    //Legal Aid
    <string name="legal_aid_content">
<![CDATA[

<p>Når det kommer til utleie kan det oppstå argumenter mellom utleier og leietaker.
I Danmark er finnes det tilgjengelig gratis juridisk hjelp for alle som skulle ønske dette. </p>

<p>I henhold til The City of Copenhagens nettside kan du få hjelp i Retshjaelpen og biblioteker i hver kommune (Advokatvagten). </p>
<p>For å bruke Retshjaelpen må du oppfylle en bestemt inntektstilstand, mens Advokatvagten ikke har noen spesielle krav. </p>


<p><i>\"For å få hjelp fra Københavns Retshjælp må din personlige inntekt ikke overstige 308.000 DKK i året hvis du er ugift. <br>
Hvis du er gift eller har samboer, må din fellesinntekt ikke overstige 391.000 DKK i året. \"</i></p>

<p><b>Retshjaelpen nettsted </b>
<a href="http://www.retshjaelpen.dk/front-page">http://www.retshjaelpen.dk/front-page</a><br></p>

<b>En annen Retshjaelpen-nettside </b>
<a href="http://www.socialeretshjaelp.dk/">http://www.socialeretshjaelp.dk/</p>

<p><b>Liste over biblioteker (Advokatvagten) </b><br>
<a href="http://www.advokatvagterne.dk/content/listen-over-advokatvagter">http://www.advokatvagterne.dk/content/listen-over-advokatvagter</a><p>

<p>Mer informasjon på <p>
<b>The City of Copenhagen web page</b> <br>
<a href="https://international.kk.dk/artikel/can-i-get-legal-aid">https://international.kk.dk/artikel/can-i-get-legal-aid</a>

<p><b>De største leietakereforeninger </b><br>
<a href="http://llo.dk">http://llo.dk</a> <br>
<a href="http://dklf.dk/">http://dklf.dk/</a></p>



]]>

    </string>


    //About
    <string name="about_content">
<![CDATA[
<p>
Les vilkårene for bruk nøye før du begynner å bruke dette mobilprogrammet.
Ved å bruke mobilapplikasjonen godtar og aksepterer du å være bundet og overholde disse bruksbetingelsene og vår personvernerklæring som er innlemmet her som referanse.
Hvis du ikke vil godta disse vilkårene for bruk eller personvernreglene, må du avslutte dette mobilprogrammet.
Husk at ved å bruke en del av mobilapplikasjonen, godtar du og godtar våre personvernspraksis.</p>

<h3>Vilkår for bruk</h3>

<p><b>Stol på informasjon Skrevet</b></p>
<p> All kontekst fra denne mobilapplikasjonen er fra de tre ressursene nedenfor.
Informasjonen som presenteres på eller gjennom mobilapplikasjonen blir gjort tilgjengelig bare for generelle informasjonsformål.
Vi garanterer ikke nøyaktigheten, fullstendigheten eller nytten av denne informasjonen.
Ethvert tillit du legger på slik informasjon er strengt på egen risiko.
Vi frasier oss ethvert ansvar og ansvar som oppstår som følge av enhver tillit som er lagt til slike materialer av deg eller noen annen besøkende på mobilapplikasjonen, eller av noen som kan bli informert om innholdet i dette. </p>

<p><b>Danske leieloven</b><br>
<a href="http://llo.dk/lejeloven-a-z"> http://llo.dk/lejeloven-a-z</a><br>
<a href="https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642">https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642</a></p>

<p><b>Danske Transport-, Bygnings- og Boligstyrelsen</b><br>
<a href="https://www.trafikstyrelsen.dk/DA/Bolig/Bolig/Private-lejeboliger/Lejekontrakt.aspx">https://www.trafikstyrelsen.dk/DA/Bolig/Bolig/Private-lejeboliger/Lejekontrakt.aspx</a></p>

<p><b>Ansvarsfraskrivelse i forhold til lenker til tredjeparts nettsteder</b></p>

<p> Boligchecker inneholder lenker til nettsteder som eies og drives av tredjeparter.
Disse koblingene er kun gitt for din informasjon og bekvemmelighet, og er ikke en godkjenning fra Boligchecker av innholdet på slike tilknyttede nettsteder eller tredjeparter.
Boligchecker har ingen kontroll over innholdet på et lenket nettsted og er ikke ansvarlig for disse nettstedene eller innholdet eller tilgjengeligheten. </p>

<p><b>Endringer i mobilprogrammet</b></p>
<p> Vi kan oppdatere mobilprogrammet fra tid til annen, men innholdet er ikke nødvendigvis fullstendig eller oppdatert.
Ethvert materiale i mobilapplikasjonen kan være utdatert til enhver tid, og vi er ikke forpliktet til å oppdatere slikt materiale.
Vi kan endre mobilprogrammet når som helst med eller uten varsel.
Vi kan suspendere tilgangen til mobilprogrammet, eller lukke det på ubestemt tid.</p>

<p><b>Begrensning av ansvar</b></p>
<p> Selskapet, dets tilknyttede selskaper eller deres lisensgivere, tjenesteleverandører, ansatte, agenter, offiserer eller styremedlemmer vil under ingen omstendigheter være ansvarlig for skader av noe slag,
under noen juridisk teori, som skyldes eller i forbindelse med din bruk, eller manglende evne til å bruke, mobilapplikasjonen, nettsteder som er knyttet til den,
noe innhold på mobilapplikasjonen eller andre nettsteder eller tjenester eller gjenstander som er oppnådd gjennom mobilapplikasjonen eller andre nettsteder, herunder eventuelle direkte, indirekte, spesielle, tilfeldige, følgeskader eller straffbare skader,
inkludert men ikke begrenset til personskade, smerte og lidelse, følelsesmessig nød, tap av inntekter, tap av fortjeneste, tap av virksomhet eller forventede besparelser,
tap av bruk, tap av goodwill, tap av data, og om det skyldes skade (herunder forsømmelse), kontraktsbrudd eller annet, selv om det kan forventes. </ p>

<p> Det foregående påvirker ikke noe ansvar som ikke kan utelukkes eller begrenses i henhold til gjeldende lov. </p>

<h3>Personvernregler</h3>

<p><b>Å få tilgang til og rette opp dine personlige opplysninger</b></p>
<p> Vi lagrer ingen data, inkludert dine personlige opplysninger.
Dette betyr at et bilde og et hvilket som helst sjekklisteelement ikke blir lagret hvis du sletter mobilprogrammet.
Vi har ingen forpliktelse til tap av data på grunn av oppdatering og sletting av mobilapplikasjonen. </p>

<p><b>Kontaktinformasjon</b></p>
<p>All annen tilbakemelding, kommentarer, forespørsler om teknisk støtte og annen kommunikasjon knyttet til mobilapplikasjonen skal rettes til:
webmaster@boligchecker.dk</p>

<p><b>Rettigheter klaring</b></p>
<p>Ikonressurser<br>
Takk til teamet for Google-materialikon.
Ikon laget av Vectors Market, Freepik, og Prettycons fra www.flaticon.com </p>

    ]]>

    </string>



    //drawer_viewer
    <string name="my_side">Min side</string>
    <string name="home">Hjem</string>
    <string name="rent_process">Leieprosess</string>
    <string name="contract">Kontrakt</string>
    <string name="setting">Innstillinger</string>

    //main_card_list
    <string name="detailed_address">Adresselinje</string>
    <string name="post_city">Postnummer og by</string>

    //add_bolig
    <string name="empty_view_title_text">Det er på tide å legge til rommet ditt</string>
    <string name="empty_view_subtitle_text">Kom i gang med å legge til et rom</string>

    //BoligCursorAdapter
    <string name="unknown_address">Ingen adresse oppgitt</string>

    //contract_paper
    <string name="title_new_bolig">Legg til et nytt rom</string>
    <string name="title_edit_bolig">Rediger rommet</string>


    <string name="address_line">Skriv inn adressen</string>
    <string name="address_post">Skriv inn postnummeret</string>
    <string name="address_city">Skriv inn navnet på byen</string>
    <string name="landlord">Skriv inn utleierens navn</string>
    <string name="lease_length">Skriv inn leietidslengde</string>
    <string name="notice">Skriv inn varselperiode</string>
    <string name="monthly_rent">Skriv inn månedlig leie</string>
    <string name="deposit">Skriv inn depositum</string>
    <string name="kr">DKK</string>
    <string name="months">måneder</string>


    <!-- Dialog message when user is leaving editor but hasn't saved changes [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="unsaved_changes_dialog_msg">Forkast endringene dine og avslutte redigering?</string>

    <!-- Dialog button text for the option to discard a user's changes [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="discard">Forkast</string>

    <!-- Dialog button text for the option to keep editing the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="keep_editing">Fortsett å redigere</string>



    //BoligActivity
    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_update_pet_failed">Oppdatering mislyktes</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_update_pet_successful">Oppdatering vellykket</string>

    <!-- Dialog message to ask the user to confirm deleting the current pet [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="delete_dialog_msg">Slett dette rommet?</string>

    <!-- Dialog button text for the option to confirm deleting the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="delete">Slett</string>

    <!-- Dialog button text for the option to cancel deletion of the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="cancel">Avbryt</string>

    <!-- Toast message in editor when current pet was successfully deleted [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="editor_delete_pet_successful">Rom slettet</string>

    <!-- Toast message in editor when current pet has failed to be deleted [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="editor_delete_pet_failed">Feil ved sletting av rommet</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_insert_pet_failed">Oppdatering mislyktes</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_insert_pet_successful">Oppdatering vellykket</string>
    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_save_successful">Lagring vellykket</string>

    //menu_editor
    <!-- Label for editor menu option to save pet and leave editor [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="action_save">Lagre</string>

    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="action_delete">Slett</string>


    //setting
    <string name="language">Språk innstillinger</string>

    //myside
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fast_check_button">Sjekk grunnleggende info først for å unngå svindel</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="room_picture_button">Lagre bildene dine og fyll ut en sjekkliste</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="contract_button">Lag en kontrakt og sjekk alle små detaljer</string>


    //fast_check
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fc_address">Skriv inn hele adressen</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fc_name">Skriv inn utleierens navn</string>
    <string name="fc_info">Data har blitt importert fra \"https://boligejer.dk \"</string>


    //room_picture_main
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="room_manage">Romansvarlig</string>
    <string name="check_list">Sjekkliste</string>


    //Wall
    <string name="overview">Legg til bilde</string>
    <string name="detail_view">Albumoversikt</string>

    //Wall_One
    <string name="title_wall_one">Vegg 1</string>


    //fast check activity
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="title_fast_check">Rask sikkerhetskontroll</string>


    <string name="navigation_drawer_open">Åpne navigasjonsskuffen</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Lukk navigasjonsskuffen</string>

    <string name="danish">Dansk</string>
    <string name="contract_info">Kontrakt Info</string>
    <string name="english">Engelsk</string>
    <string name="fast_safety_check">Rask sikkerhetskontroll</string>
    <string name="norwegian">Norsk</string>
    <string name="mysidefragment">Kontraktsjef</string>
    <string name="rentfragment">Leieprosess</string>
    <string name="room">Rom</string>
    <string name="roompicture">Romdetaljer</string>
    <string name="save">Lagre</string>
    <string name="title_wall_four">Vegg 4</string>
    <string name="title_wall_three">Vegg 3</string>
    <string name="title_wall_two">Vegg 2</string>
    <string name="terms">Vilkår for bruk</string>
    <string name="ch_title">Sjekkliste</string>
    <string name="ch_add">Legg til</string>
    <string name="ch_popupdescription">Skriv inn din egen sjekkliste!</string>
    <string name="ch_popuptitle">Legg til sjekkliste element</string>
    <string name="ch_checked">Krysset av</string>


</resources>