<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">boligchecker</string>


    //activity_main
    <string name="how_to_rent">Hvordan leier man i Danmark</string>
    <string name="how_to_contract">Hvordan skrive kontrakt</string>
    <string name="move_out">Flytte ut</string>
    <string name="legal_aid">Rettshjelp</string>

    //How to lease in Denmark
    <string name="rent_process_content">
<![CDATA[

<p>Å finne et tilfredsstillende boenhet er ikke lett i Danmark. Så vær forberedt og følg trinnene nedenfor.</p>

<p><b>
<ol>
<li>1. Finn en boenhet på internett</li>
<li>2. Kontakt utleier</li>
<li>3. Besøk huset for visning</li>
<li>4. Sjekk fasiliteter med utleier</li>
<li>5. Signer kontrakt </li>
</ol></b></p>


<p>Disse trinnene virker veldig naturlige og enkle, men man kan fort ende opp med en dårlig kontrakt og i verste fall svindel om man ikke er forsiktig.</p>

<h3>1. Finn en boenhet på internett</h3>
<p>I Danmark er det veldig vanlig å finne boenhet på nettet.
De fleste danske nettstedene for leie av boenhet krever at du betaler for tjenesten etter en liten prøveperiode. Derimot kan man finne mange grupper på Facebook som annonserer gratis.
Vanligvis er Facebook en god og enkel måte å komme i kontakt med utleiere på, men det er også enkelt for svindlere å lure folk igjennom denne plattformen, siden det ikke er noen som får sjekket troverdigheten til de som legger ut annonsene.
</p>


<b>Lister over store nettsteder for husleie:</b>
<ul>
<li><a href="http://www.boligportal.dk">http://www.boligportal.dk </a> </li>
<li><a href="https://www.danmarkbolig.dk">https://www.danmarkbolig.dk </a></li>
<li><a href="https://www.boligdeal.dk ">https://www.boligdeal.dk </a></li>
<li><a href="https://www.nordeaejendomme.dk "> https://www.nordeaejendomme.dk </a>(Leie for hele leiligheter. Kontrakt blir signert med bedrifter i stedet for private eiere.)</li><ul>


<p> <font color="#C60C30"> <b>#</b> </font> Lavprisrom uten godkjent adresseregistrering (a.k.a uten CPR) anbefales ikke.
Betale ekstra penger kun for HLR-registrering anbefales ikke.
Dette er metoder utleiere bruker for skatteunndragelse. Siden det er ulovlig, er oppholdsretten din utsatt og offisielt kan du ikke få hjelp.
</p>

<h3>2. Kontakt utleier</h3>
<p>Introduser deg til utleier på en ordentlig og god måte.
Før du avtaler visning må du sørge for at navnet på utleieren i annonsen er den samme personen som du holder kontakt med.
Fremleie uten tillatelse fra utleier er forbudt.
Videre kan du ikke registrere adressen din til boligen uten tillatelse fra utleier.
Dobbel og trippel sjekk om du snakker med utleier.
</p>

<p><em><b>I denne appen kan du sjekke utleierens navn ved å skrive inn adressen. </b></em> (Informasjon fra <a href="http://Boligejer.dk "> http://Boligejer.dk</a>)<br>
Gå til Min side - Rask sikkerhetskontroll.</p>

<h3>3. Besøk huset for visning</h3>
<p>Vær oppmerksom på at du aldri skal betale for visning, siden dette er en vanlig måte å bli svindlet på.
En annen måte å svindle på er at utleieren ønsker å sende en nøkkel til deg, etter betaling, fordi han er opptatt og ikke har mulighet til å møte deg for levering.
Ikke send noen penger før du har møtt utleier og signert en kontrakt.
</p>

<p>Mer info på<br>
<a href="http://housingfoundation.ku.dk/finding_housing_yourself/dont-get-scammed"> http://housingfoundation.ku.dk/finding_housing_yourself/dont-get-scammed</a><p>

<h3>4. Sjekk fasiliteter med utleier</h3>
<p>Det viktigste trinnet er å sjekke utleierenheten sammen med utleier for å se at alt er i orden.
Boligen må rengjøres, vinduene skal være godt vedlikeholdt og alle utvendige dører må være utstyrt med låser og nøkler.</p>

<p>Ifølge utleierloven (se nedenfor for mer info), må utleier gi leietaker boenheten i god og forsvarlig tilstand på avtalt tidspunkt, og må opprettholde dette gjennom leieperioden.</p>
<p>Det er ingen andre spesifikke ting som må være på plass i boenheten, men dette innebærer at de generelle husholdningsapparatene må være på plass. Slik som oppvarming, vannforsyning og internett.</p>

<b><font color="#C60C30">VIKTIG!</fond></b><br>
<p><b>I Danmark er det dessverre vanlig at du ikke får 100% av depositumet tilbake på grunn av vedlikeholdskostnader, med mindre du møter en hederlig utleier.</b>
Utleier finner ofte ting han kan klage på, og trekker penger fra depositumet for å fikse feilene.
<b>Du må ta detaljerte bilder og sende inn skriftlig varsel om feil til utleier. Dette må skje innen 14 dager etter at du har mottatt nøkkelen.</b>
Hvis utleier har en e-postadresse, kan du sende listen på e-post. Det er ikke krav om at utleier må ha sett mailen, så lenge du har bevis på at mailen er sendt innenfor tidsfristen.</p>

<p><em><b>I denne appen kan du ta bilder samt lage ei liste over eventuelle feil du måtte finne i boenheten.</b></em><br>
Gå til Min side - Rom - Romansvarlig / sjekkliste</p>

<p>For å unngå unødvendig erstatningskrav, er det viktig å vite både leietakerens og utleierens vedlikeholdsplikter.</p>

<p>Ifølge de danske lovene har leietakere kun en vedlikeholdsforpliktelse for låser og nøkler,
mens utleier har plikt til å vedlikeholde både internt og eksternt.</p>

<p>Internt vedlikehold inkluderer maling av vegger og veggpapir samt beising av gulv i leieavtalen.
Alt annet går under eksternt vedlikehold.</p>

<p>I noen tilfeller vil utleier at leietaker selv skal ta ansvar for internt vedlikehold. Da skal dette stå skrevet i kontrakten for å unngå uenigheter senere.
Leietakeren må da gi fra seg boenheten i samme tilstand som den ble mottatt.
Ved eventuelle skader må leietakeren selv få ordnet opp feilene, eller eventuelt erstatte skadene.
Dersom skadene skjer som et utfall av slitasje over lengre tid, er ikke leietaker lengre forpliktet til å måtte ordne opp i dette.</p>

<p>Ta kontakt med LLO så snart som mulig hvis du ikke er enig med de kravene utleier har satt.
Vær oppmerksom på at konteksten er delvis tatt fra den danske leieloven.
For detaljerte opplysninger, vennligst les gjennom linkene nedenfor.</p>



<p><b>Danish Rent Acts</b><br>
<a href="http://llo.dk/lejeloven-a-z"> http://llo.dk/lejeloven-a-z</a><br>
<a href="https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642">https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642</a></p>


<h3>5. Skriv en kontrakt </h3>
<p>Se neste kapittel \ "Hvordan skrive en kontrakt \" </p>


<p><b>Mer informasjon på </b><br>
<a href="https://lifeindenmark.borger.dk/Coming-to-Denmark/Housing">https://lifeindenmark.borger.dk/Coming-to-Denmark/Housing</a><br>
<a href="https://international.kk.dk/artikel/housing-1">https://international.kk.dk/artikel/housing-1</a></p>

]]>
</string>

    //How to write a contract
    <string name="write_contract">
<![CDATA[

<p>Contract process is a very important step on the way to get a lease.
If you are not careful enough, you may end up with agreements you do not want or which may contain potential toxic clauses.</p>


<b>* Useful terminology *</b>
<p>In Denmark, it is common for the landlord to request three types of payments from you as you move in.</p>
<p>The first payment is the monthly rental.</p>

<p>Second is deposit. With high probability, you may not receive entire deposit back because the deposit will be used to cover painting in the lease and damage made by the tenant.
Even if you did not do much damage, the landlord may still charge you a small amount of money in the least. For example, wall painting costs is most commonly mentioned by many landlords.
Refer the previous chapter \"How to lease in Denmark\" for more details.</p>

<p>Lastly, the prepaid rent.
This concept might not be familiar to some people. The prepaid rent will be used if you either break the contract or fail to pay the rent.
As long as you pay your monthly rental on the right time, this money will be used to pay the rent for the last months you are staying in the lease.
In short, you do not need pay rent the last months.</p>

<p>Followings are main steps of how to write a contract.</p>

<p><b>
<ol>
<li>1. Check the contract format</li>
<li>2. Adjustment and report detects</li>
<li>3. Sign and keep the copy</li>
</ol></b></p>

<h3>1. Check the contract format</h3>

<p>The Danish Transport, Construction and Housing Authority offers formal rent contract formats.
There are two types. Type A is for the general private rental building, and type U is designed for young people in education.
The Authority does not offer an English version, but you can google and find an unauthorized translated version.</p>

<p><b>Download link</b><br>
<a href="https://www.trafikstyrelsen.dk/DA/Bolig/Bolig/Private-lejeboliger/Lejekontrakt.aspx">https://www.trafikstyrelsen.dk/DA/Bolig/Bolig/Private-lejeboliger/Lejekontrakt.aspx</a></p>

<p>If the landlord uses another format, you MUST read through carefully and check all details because of potential toxic clauses.
For instance, too high annual rental increment or paying rent during refurbishment should be rediscussed with the landlord.
In the formal contract format given by Danish Transport, Construction and Housing Authority, payments for only power, heating, water, Internet and cable-TV are included.
No other utility charge can be included in the contract to increase your monthly payment by Danish Rent Act.</p>

<p>Several private companies offer contract control service.
Such as, <a href="https://kontrakter.boligportal.dk">https://kontrakter.boligportal.dk</a></p>


<p> <font color="#C60C30"> <b>#</b> </font>  If the landlord asks you to pay rent in cash, you should know that it is a way of tax evasion.
Your monthly rent and deposit are also not safe because there is no evidence to proof your payment.</p>


<h3>2. Adjustment and report detects </h3>
<p>Before signing the contract, one more crucial step is remaining. Remember to check what the monthly rent covers.</p>

<p>A tenant must clarify total amount of monthly rent including utility cost and maintenance expense.
Notice that power, heating, water, Internet and cable-TV are utilities you should include into your monthly rent.
Other utilities are NOT under the Rent Act.</p>

<p>According to Danish Rent Acts, a tenant has maintenance obligation for locks and keys.
If you agreed in the contract, painting on walls and floors in the lease is also included.
For more detailed info, refer previous chapter \"How to lease in Denmark\" or
Danish Rent Acts <a href="https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642">https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=173642</a></p>

<p>To prevent potential arguments in the future, it is essential to make a list of defects.
If any deficient condition of the lease is found, the tenant <b>MUST</b> give a written
notice of this to the landlord no later than 14 days after the start of the tenancy.
Else the tenant loses the right to make subsequent claims concerning this deficiency.
However, this does not apply if the deficiency cannot be discovered with reasonable diligence.</p>

<p>It is wise to prepare all the possible bad situations.
Just ask the landlord for possible misfortunes and consequences before signing.
Write it down on the contract just in case.</p>

<h3>3. Sign the contract and keep the copy</h3>

<p>You <b>MUST</b> demand a contract after viewing the house and meeting the landlord.
If the landlord procrastinates making a contract, it is a scam.</p>

<p>The contract may be written in face to face or by email.
It is important that you have enough time to look through the contract and have an extra meeting for editing or asking about the contract.
Do not be afraid to ask for another extra meeting to the landlord if something is unclear or you need time to contact the Danish Tenants Association.
After the landlord signs the contract, then you sign.
Do not forget to keep a copy of the contract.</p>


]]>
</string>





    //Move out
    <string name="move_out_content">
 <![CDATA[
<p>This chapter deals with lease termination, move out inspection, and deposit.</p>

<h3>1. Termination</h3>
<h4>1.1 Early Termination</h4>

<p>If serious shortcomings are found in the lease so that you can not live in the lease, claim a refund for the rent at the time the lease is uninhabitable.
You may be able to cancel the lease if the landlord does not immediately remedy the shortcomings.</p>

<h4>1.2 Normal Termination</h4>

<p>If the lease period is fixed, the lease terminates without notice.
Upon limited rental period, written notice is required and a length of notice depends on type of your lease.
For a flat/apartment where the landlord does not cohabit in, three-month prior notice is requested.
For a flat/house occupied by the landlord, however, the tenancy of separate rooms may be terminated by one-month prior notice.
Otherwise, the length of notice may be agreed in the contract.</p>

<h4>1.3 Termination by the landlord.</h4>
<p>The tenancy agreement can only be terminated by the landlord.
The landlord must give 1 month notice to terminate a separated room.
One year notice to terminate a tenancy is required for an entire apartment or a flat.
Regardless of the length of the period of notice, notice must be given on the first weekday of a month not preceding a public holiday.</p>


<h3>2. Moving out inspection</h3>

<p>Under the lease, two types of maintenance exist, internal maintenance and external maintenance.
Internal maintenance includes whitening, painting, wallpapering and painting of floors in the lease.
All other maintenance than internal maintenance is considered as external maintenance.</p>

<p>According to Danish Rent Acts, a tenant has only one maintenance obligation in their lease, maintain or renew locks and keys,
while the landlord has obligation to both internal and external maintenance.
However, if the tenant has agreed to the responsibility to carry out the internal maintenance on the contract,
at the termination of the tenancy, the tenant must return the property in the same condition as it was at the commencement of the tenancy.
This means that before moving out the tenant must carry out the maintenance of the ceilings, walls, floors etc.
Any damage caused by fair wear and tear and lapse of time is not obligated to remedy.</p>


<p>If you are in doubt about inspection, contact your local LLO department. If you are a member of LLO, you can ask them to do the inspectionfor you.<br>
Find more details at<br>
<a href="http://llo.dk/lejeloven-a-z">http://llo.dk/lejeloven-a-z</a></p>


<h3>3. Deposit</h3>
<p>The landlord is not obliged to return the deposit on the day the tenant leaves the rented property.
The landlord is assumed to calculate all possible costs of renovation and return the deposit within one or one and a half month from the date of tenant\'s moving out.
The landlord shall inform the tenant in a written format within two weeks (up to four weeks at the latest if the contracts provides such an option)
when renovation or repairs is required.
If the landlord does not meet the deadline of the notification, the landlord is not allowed to claim any costs from the tenant and must return the deposit in full.
The landlord is not obliged to information within these two weeks about the price of renovations (or other deadline specified in the contract) if the cost of the renovations has not been estimated yet.<p>

<p>If the landlord is overdue for the payment of the deposit, the tenant must send a letter including sum of all paid rent with receipts
indicating the deadline for giving back the deposit and bank account number.
If the landlord still evades the obligation of returning the deposit, the tenant must contact a tenants organization dealing with such cases for its members, e.g., LLO, or ask a lawyer.
Please refer "Legal Aid" section for free legal advice in this app.</p>

<p>Huslejenævnet is a department specialized in contentious tenancy and deposit issues, operating in every commune in Denmark.
Huslejenævnet may not handle all types of cases related to lease,
it is therefore worth joining a tenant\'s organization to get quick help when the need arises or contacting a law office.</p>

<p>More info about Huslejenævnet is at<br>
<a href="http://www.huslejenaevn.dk">http://www.huslejenaevn.dk</a><br>
<a href="https://www.borger.dk/bolig-og-flytning/Lejebolig/Huslejenaevn">https://www.borger.dk/bolig-og-flytning/Lejebolig/Huslejenaevn</a></p>

 ]]>
</string>


    //Legal Aid
    <string name="legal_aid_content">
<![CDATA[

<p>When it comes to rent and lease, arguments between landlord and tenant may occur. In Denmark, free legal aid is available for everyone.</p>

<p>According to The City of Copenhagens web page, you can get help in Retshjaelpen and libraries in every kommune (Advokatvagten).</p>
<p>To use Retshjaelpen, you must meet a specific income condition while Advokatvagten has no requirements.</p>


<p><i>\"In order to get help from Københavns Retshjælp, your personal income must not exceed DKK 308.000 a year if you are single.<br>
If you are married or living with a partner, your joint income must not exceed DKK 391.000 a year\"</i></p>

<p><b>Retshjaelpen website</b>
<a href="http://www.retshjaelpen.dk/front-page">http://www.retshjaelpen.dk/front-page</a><br></p>

<b>Another Retshjaelpen website</b>
<a href="http://www.socialeretshjaelp.dk/">http://www.socialeretshjaelp.dk/</p>

<p><b>List of libraries (Advokatvagten)</b><br>
<a href="http://www.advokatvagterne.dk/content/listen-over-advokatvagter">http://www.advokatvagterne.dk/content/listen-over-advokatvagter</a><p>

<p>More info at<p>
<b>The City of Copenhagen web page</b> <br>
<a href="https://international.kk.dk/artikel/can-i-get-legal-aid">https://international.kk.dk/artikel/can-i-get-legal-aid</a>

<p><b>Largest tenants associations</b><br>
<a href="http://llo.dk">http://llo.dk</a> <br>
<a href="http://dklf.dk/">http://dklf.dk/</a></p>



]]>

    </string>




    //drawer_viewer
    <string name="my_side">Min side</string>
    <string name="home">Hjem</string>
    <string name="rent_process">Leieprosess</string>
    <string name="contract">Kontrakt</string>
    <string name="setting">Innstillinger</string>

    //main_card_list
    <string name="detailed_address">Adresselinje</string>
    <string name="post_city">Postnummer og by</string>

    //add_bolig
    <string name="empty_view_title_text">Det er på tide å legge til rommet ditt</string>
    <string name="empty_view_subtitle_text">Kom i gang med å legge til et rom</string>

    //BoligCursorAdapter
    <string name="unknown_address">Ingen adresse oppgitt</string>

    //contract_paper
    <string name="title_new_bolig">Legg til et nytt rom</string>
    <string name="title_edit_bolig">Rediger rommet</string>


    <string name="address_line">Skriv inn adressen</string>
    <string name="address_post">Skriv inn postnummeret</string>
    <string name="address_city">Skriv inn navnet på byen</string>
    <string name="landlord">Skriv inn utleierens navn</string>
    <string name="lease_length">Skriv inn leietidslengde</string>
    <string name="notice">Skriv inn varselperiode</string>
    <string name="monthly_rent">Skriv inn månedlig leie</string>
    <string name="deposit">Skriv inn depositum</string>
    <string name="kr">DKK</string>
    <string name="months">måneder</string>


    <!-- Dialog message when user is leaving editor but hasn't saved changes [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="unsaved_changes_dialog_msg">Forkast endringene dine og avslutte redigering?</string>

    <!-- Dialog button text for the option to discard a user's changes [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="discard">Forkast</string>

    <!-- Dialog button text for the option to keep editing the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="keep_editing">Fortsett å redigere</string>



    //BoligActivity
    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_update_pet_failed">Oppdatering mislyktes</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_update_pet_successful">Oppdatering vellykket</string>

    <!-- Dialog message to ask the user to confirm deleting the current pet [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="delete_dialog_msg">Slett dette rommet?</string>

    <!-- Dialog button text for the option to confirm deleting the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="delete">Slett</string>

    <!-- Dialog button text for the option to cancel deletion of the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="cancel">Avbryt</string>

    <!-- Toast message in editor when current pet was successfully deleted [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="editor_delete_pet_successful">Rom slettet</string>

    <!-- Toast message in editor when current pet has failed to be deleted [CHAR LIMIT=NONE] -->
    <string name="editor_delete_pet_failed">Feil ved sletting av rommet</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_insert_pet_failed">Oppdatering mislyktes</string>

    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_insert_pet_successful">Oppdatering vellykket</string>
    <!-- Title for the activity to add a new pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="editor_save_successful">Lagring vellykket</string>

    //menu_editor
    <!-- Label for editor menu option to save pet and leave editor [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="action_save">Lagre</string>

    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="action_delete">Slett</string>


    //setting
    <string name="language">Språk innstillinger</string>

    //myside
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fast_check_button">Sjekk grunnleggende info først for å unngå svindel</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="room_picture_button">Lagre bildene dine og fyll ut en sjekkliste</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="contract_button">Lag en kontrakt og sjekk alle små detaljer</string>


    //fast_check
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fc_address">Skriv inn hele adressen</string>
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="fc_name">Skriv inn utleierens navn</string>
    <string name="fc_info">Data har blitt importert fra \"https://boligejer.dk \"</string>


    //room_picture_main
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="room_manage">Romansvarlig</string>
    <string name="check_list">Sjekkliste</string>


    //Wall
    <string name="overview">Legg til bilde</string>
    <string name="detail_view">Albumoversikt</string>

    //Wall_One
    <string name="title_wall_one">Vegg 1</string>


    //fast check activity
    <!-- Label for editor overflow menu option that deletes the current pet [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="title_fast_check">Rask sikkerhetskontroll</string>


    <string name="navigation_drawer_open">Åpne navigasjonsskuffen</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Lukk navigasjonsskuffen</string>

    <string name="danish">Dansk</string>
    <string name="contract_info">Kontrakt Info</string>
    <string name="english">Engelsk</string>
    <string name="fast_safety_check">Rask sikkerhetskontroll</string>
    <string name="norwegian">Norsk</string>
    <string name="mysidefragment">Kontraktsjef</string>
    <string name="rentfragment">Leieprosess</string>
    <string name="room">Rom</string>
    <string name="roompicture">Romdetaljer</string>
    <string name="save">Lagre</string>


</resources>